梁振英：絕不送孩子去外國

特首梁振英3名子女傳昕、齊昕、頌昕，現時皆在英國讀書，而長女齊昕早前在facebook公開質疑《明報》前總編輯劉進圖案與新聞自由有何關係？結果惹來香港網民群起攻擊，有網人更質疑梁振英若愛國，應把子女送到內地讀書，而非送到英國留學。

今日有網民在圖書館資料室翻看舊雜誌，在1992年出版的《清秀雜誌》(ELEGANCE)6至7月號，赫然發現21年前的梁振英專訪，當時他抱着僅數個月大的齊昕，大談教育子女心得。梁振英在訪問中對本港教育問題大發牢騷，但仍堅稱：「但我絕不會把孩子送去外國，這是一個錯誤的做法。」振英口裏說不，但實際行動卻把子女逐一送出國。

梁振英在89年六四事後曾登報強烈譴責中共當權者血腥屠殺中國人民，但到1992年在訪問則說：「雖然共產黨、國民黨犯錯，但方向是對的，中國不會走回頭路的。」而當時中英聯合聲明強調一國兩制、港人自治，梁振英卻認為：「香港是一個地域，搞的只是地方政層面的政治。」

該篇訪問的圖片今日在網上瘋傳，作家陶傑亦在facebook轉載，更指梁振英今天可用這樣的答案回應：「但是我當年沒有說過將來絕對不會改變我的看法。」

雜誌圖片來源：FATPOEM網誌

佢d教育同管治一樣

失撚敗

1992年香港仲係英國既 所以果陣英國唔算係外國